\documentclass[10pt, a4paper]{awesome-cv}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[sorting=ydnt,bibstyle=awesome-cv-full,maxbibnames=10]{biblatex}

\usepackage{totpages}

\geometry{left=1.4cm, top=1.5cm, right=1.4cm, bottom=1.8cm, footskip=.5cm}
\definecolor{awesome}{HTML}{1565c0}
\setbool{acvSectionColorHighlight}{false}
\renewcommand{\acvHeaderSocialSep}{\quad\textbar\quad}

% \photo{avatar.jpg}
\name{Lélio}{Brun}
\position{Postdoctorant en Informatique -- ISAE-SUPAERO}
\address{13 allée Édouard Branly, 31400 Toulouse}
\mobile{07 79 82 25 52}
\email{lb@leliobrun.net}
\homepage{www.leliobrun.net}
\github{Lelio-Brun}
\gitlab{Lelio-Brun}
\googlescholar{DeY3Y3IAAAAJ}{}
% \linkedin{leliobrun}

\addbibresource{ref.bib}

\addbibresource{../content/publication/scopes18/cite.bib}
\addbibresource{../content/publication/pldi17/cite.bib}
\addbibresource{../content/publication/popl20/cite.bib}
\nocite{%
  bourkeFormallyVerifiedCompiler2017,%
  bourkeVerifiedLustreCompiler2018,%
  bourkeMechanizedSemanticsVerified2020%
}

\DeclareBibliographyCategory{mypub}
\addtocategory{mypub}{%
  bourkeFormallyVerifiedCompiler2017,%
  bourkeVerifiedLustreCompiler2018,%
  bourkeMechanizedSemanticsVerified2020%
}

\newcommand\udp{Université de Paris}
\newcommand\ens{École normale supérieure}
\newcommand\psl{PSL Research University}
\newcommand\upmc{Sorbonne Université}

\begin{document}

\makecvheader{}
\makecvfooter
  {}
  {\thepage/\ref{TotPages}}
  {}

\cvsection{Parcours universitaire}

\begin{cventries}
  \cventry
  {DIENS, équipe PARKAS - \ens{} - \psl}
  {Doctorat en Informatique}
  {Paris}
  {6 juillet 2020}
  {%
    \emph{Sémantique Mécanisée et Compilation Vérifiée pour un Langage Synchrone
      à Flots de Données avec Réinitialisation}%
  \begin{description}[labelindent=1em, labelwidth=6em, align=right]
      \setlength{\parskip}{0pt}
      \item[Co-directeur] Marc \bsc{Pouzet}, Sorbonne Université / ENS / Inria
      \item[Co-directeur] Timothy \bsc{Bourke}, Inria / ENS
      \item[Rapporteur] Gerwin \bsc{Klein}, DATA61 / CSIRO / UNSW
      \item[Rapporteur] Xavier \bsc{Thirioux}, ISAE-SUPAERO
      \item[Président] Xavier \bsc{Leroy}, Collège de France
      \item[Examinateur] Jean-Louis \bsc{Colaço}, ANSYS
      \item[Examinateur] Emmanuel \bsc{Ledinot}, THALES Research \& Technology
      \item[Examinateur] Pascal \bsc{Raymond}, UGA / CNRS / VERIMAG
    \end{description}%
    \vspace{-4.0mm}%
  }
  
  \cventry
  {\udp}
  {Master Parisien de Recherche en Informatique (\href{https://wikimpri.dptinfo.ens-cachan.fr/}{MPRI})}
  {Paris}
  {2016}
  {%
    Mention \emph{Très bien}
    \begin{description}
            [labelindent=1em, labelwidth=3.1cm ,labelsep*=1em, leftmargin=!]
      \item[Stage de recherche M2]
            \emph{Génération de code certifiée pour la compilation de Lustre}
            \newline ENS, Paris, Timothy \bsc{Bourke} \& Marc \bsc{Pouzet}
      \item[Stage de recherche M1]
            \emph{Interprète pour un langage de programmation fonctionnelle
            différentiel}
            \newline Université de Paris, Paris, Yann \bsc{Régis-Gianas}
    \end{description}
    % \textbf{Stage de recherche :} \emph{Génération de code certifiée pour la compilation de Lustre}, ENS, Paris, Timothy \bsc{Bourke} \& Marc \bsc{Pouzet}%
    \vspace{-4.0mm}%
  }
  
  \cventry
  {ISAE-ENSMA}
  {Diplôme d'ingénieur en Aéronautique}
  {Poitiers}
  {2013}
  {%
    Échange universitaire à l'ÉTS, Montréal, Canada
    \begin{description}
            [labelindent=1em, labelwidth=3.1cm, labelsep*=1em, leftmargin=!]
      \item[Stage de fin d'études]
            \emph{Couplage d'une maquette de mini-manche avec un banc de
            simulation}
            \newline Sagem Défense et Sécurité, Massy, Pascal \bsc{Coppée}
      \item[Stage ingénieur]
            \emph{Simulateur pour avion d'entrainement militaire}
            \newline Thales Avionics, Le Haillan, Renaldo \bsc{Casco}
    \end{description}
    \vspace{-4.0mm}%
  % \textbf{Stage de fin d'études :} \emph{Couplage d'une maquette de mini-manche avec un banc de simulation}, Sagem Défense et Sécurité, Massy, Pascal \bsc{Coppée}%
  }
\end{cventries}

\cvsection{Expériences professionnelles}

\begin{cventries}
  \cventry
  {\href{https://www.isae-supaero.fr/fr/recherche/departements/ingenierie-systemes-complexes/groupe-ingenierie-pour-les-systemes-critiques-460/}
    {ISAE-SUPAERO -- équipe IpSC (DISC)}}
  {Postdoctorant (CDD)}
  {Toulouse}
  {Jan. 2021 -- Présent}
  {%
    \begin{cvitems}
      \item Génération automatique de spécification ACSL (Frama-C) pour le code
      C généré par \emph{Lustrec}, un compilateur pour Lustre.
    \end{cvitems} %
  }

  \cventry
  {\href{https://parkas.di.ens.fr/}
    {\ens{} / Inria -- équipe PARKAS}}
  {Ingénieur de recherche (CDD)}
  {Paris}
  {Jan. 2020 -- Déc. 2020}
  {%
    \begin{cvitems}
      \item Ajout des types énumérés à \emph{Vélus}, un compilateur vérifié en
      Coq pour Lustre.
    \end{cvitems} %
  }

  \cventry
  {\href{https://astekgroup.fr/}{Astek}}
  {Ingénieur d'études - développement logiciel (CDI)}
  {Le Plessis Robinson, France}
  {May. 2014 -- Aug. 2014}
  {%
    \begin{cvitems}
      \item Recherche et correction de bugs.
    \end{cvitems} %
  }
\end{cventries}

\pagebreak

\cvsection{Activités d'enseignement}

Volumes horaires donnés en \emph{heures équivalent TD}.

\cvsubsection{Vacations}

\cvsubsubsection{2020/2021}

\begin{cvcourses}
  \cvcourse
  {ENSEEIHT}
  {Ingénieur Sciences du numérique}
  {M1}
  {Systèmes de transitions}
  {Philippe \bsc{Queinnec}}
  {link.infini.fr/enseeiht-st}
  {6}
  {TP}
  {15}
  {
    Introduction à la spécification de systèmes à travers la notion de
    \emph{système de transitions} (logique temporelle, notion d'équité,
    introduction à l'outil TLA+).
    \newline
    Ce cours est donné dans le cadre de la catégorie \emph{Méthodes formelles}
    du parcours de 2\ieme{} année \emph{Systèmes Logiciels}.
  }
  {}

  \cvcourse
  {\udp}
  {Informatique générale}
  {L2}
  {Automates et analyse lexicale}
  {Sylvain \bsc{Perifel}}
  {link.infini.fr/udp-aal}
  {22}
  {TD / TP}
  {34}
  {
    Introduction à la théorie des automates finis et des langages formels
    (conversion expression régulière / automate, déterminisation, minimisation,
    caractérisation, etc.).
    \newline
    Ce cours est un enseignement obligatoire de la 2\ieme{} année de licence
    Informatique, parcours \emph{Informatique générale}.
    \newline
    Séances en présentiel, puis en hybride (moitié de l'effectif en présence),
    et enfin en distanciel (Zoom).
  }
  {\vspace{4.0mm}\begin{cvitems}
      \item Participation à l'élaboration des sujets de TP.
      \item Participation à l'élaboration des sujets de partiel et d'examen.
      \item Conception de sujets d'interrogations.
    \end{cvitems}}

 \cvcourse
 {}
 {Mathématiques - Informatique}
 {L1}
 {Concepts informatiques 2}
 {Matthieu \bsc{Picantin}}
 {link.infini.fr/udp-ci2}
 {24}
 {TD}
 {34}
 {
   Introduction à l'implémentation de constructions haut-niveau (variables
   globales et locales, pointeurs, fonctions, etc.), à la récursion et à la
   compilation.
   \newline
   Ce cours est un enseignement obligatoire de la 1\iere{} année de double
   licence Mathématiques et Informatique.
   \newline
   Séances en présentiel puis en distanciel.
 }
 {}

 \cvcourse
 {}
 {}%Mathématiques - Informatique}
 {}%L1}
 {Initiation à la programmation 2}
 {Yan \bsc{Jurski}}
 {link.infini.fr/udp-ip2}
 {12}
 {TP}
 {30}
 {
   Introduction à la programmation avec Java (structures de données, récursion,
   modélisation objet).
   \newline
   Ce cours est un enseignement obligatoire de la 1\iere{} année de double
   licence Mathématiques et Informatique.
   \newline
   Séances en présentiel puis en distanciel.
 }
 {}

\cvcourse
 {}
 {Informatique - Biologie}
 {L3 / M1}
 {Bases de données%
   % \footnote{\href{https://http://www.informatique.univ-paris-diderot.fr/formations/licences/licence_enseignements_descriptifs\#automates_et_analyse_lexicale_aal3}{\url{http://www.informatique.univ-paris-diderot.fr/formations/licences/licence_enseignements_descriptifs\#automates_et_analyse_lexicale_aal3}}}
 }
 {Cristina \bsc{Sirangelo}}
 {}
 {13}
 {TP / Projet}
 {33}
 {
   Introduction au modèle relationnel et à SQL (requêtes simples, jointures,
   regroupement, imbrication, opérations ensemblistes).
   \newline
   Ce cours fait partie des enseignements obligatoires dispensés dans le cadre du bicursus Informatique / Biologie.
   \newline
   Séances en présentiel puis en distanciel (Discord).
 }
 {\vspace{4.0mm}\begin{cvitems}
    \item Élaboration et mise à jour des sujets de TP.
    \item Conception du sujet de projet.
    \item Participation à l'évaluation des rendus et des soutenances de projet (Zoom).
  \end{cvitems}}
\end{cvcourses}

\newpage
\cvsubsection{Monitorat (doctorant)}

\cvsubsubsection{2017/2018}

\begin{cvcourses}
  \cvcourse
  {\upmc}
  {Informatique - Mathématiques}
  {L2}
  {Calculabilité, décidabilité}
  {Nathalie \bsc{Sznajder}}
  {link.infini.fr/su-cd}
  {30}
  {TD / TP}
  {21}
  {Introduction aux notions de calculabilité et décidabilité via une progression
    à travers les modèles d'automates finis, automates à pile et machines de
    Turing. Séances sur machine avec JFLAP.}
  {\vspace{4.0mm}\begin{cvitems}
    \item Conception de sujets d'interrogations.
    \item Participation à l'élaboration des sujets de partiel et d'examen.
    \item Correction des copies de partiel et d'examen.
  \end{cvitems}}
\end{cvcourses}

\cvsubsubsection{2016/2017 -- 2018/2019}

\begin{cvcourses}
  \cvcourse
  {\ens}
  {Informatique}
  {L3}
  {Langages de programmation et compilation}
  {Jean-Christophe \bsc{Filliâtre}}
  {link.infini.fr/ens-lpc}
  {28}
  {TP / Projet}
  {34}
  {
    Introduction aux mécanismes de compilation et présentation des différents
    aspects des langages de programmation par le biais de la compilation
    (assembleur x86, analyses lexicale et syntaxique, typage, langages
    fonctionnels, langages objet, optimisations).
    \newline
    Ce cours est un enseignement obligatoire de la 1\iere{} année de licence en
    Informatique.
    \newline
    Si les étudiants ont le choix du langage pour leur projet, les TP sont
    exclusivement en OCaml.
  }
  {\vspace{4.0mm}\begin{cvitems}
    \item Participation à l'élaboration des sujets de projet et d'examen.
    \item Séances d'aide au projet : implémenter un compilateur vers x86\_64
    pour un sous-ensemble d'un langage différent chaque année (Ada, Kotlin,
    Rust).
  \end{cvitems}}
\end{cvcourses}

\newpage

\cvsection{Activités de recherche}

\cvsubsection{$\lambda$-calcul incrémental}

Lors de mon stage de M1, sous la direction de Yann \bsc{Régis-Gianas}, je me
suis intéressé à la conception d'un interprète pour une extension du $\lambda$-calcul
supportant des constructions incrémentales, inspiré par
\autocite{caiTheoryChangesHigherorder2014}.
L'idée, étant donnés une fonction $f$ et une valeur $x$ d'un type muni d'une
notion de \emph{déplacement} notée $x \oplus dx$, est d'exprimer ${f\;(x \oplus dx)}$
comme un déplacement appliqué sur $f\;x$, où le type de $f\;x$ est lui aussi
muni d'une notion de déplacement adéquate.
Le défi est de définir la transformation automatique $\mathcal D$, qui vérifie
l'égalité (au sens sémantique) :
\[f\;(x \oplus dx) = f\;x \oplus ((\mathcal Df)\;x\;dx)\]

Mis à part les enjeux de performance attendus dans le cadre du calcul
incrémental, nous nous sommes surtout intéressés à la correction de cette
transformation, dans le but d'explorer des pistes d'utilisation dans le cadre de
la preuve de programmes et de la vérification.
Ce travail s'est poursuivi, en collaboration avec Lourdes del Carmen González
Huesca dans le cadre de sa thèse
\autocite{gonzalezhuescaIncrementalityEffectSimulation2015}, en une
formalisation sous forme de librairie Coq, dont le développement est encore en
cours à ma connaissance.


\cvsubsection{Vélus : un compilateur vérifié pour Lustre}

\cvsubsection{Lustrec : compilation de Lustre et translation validation}

\newpage

\cvsection{Publications}

\printbibliography[category=mypub,heading=none]

\cvsection{Responsabilités}

\begin{cvhonors}
  \cvhonor
  {Relecteur}
  {}
  {\href{https://esweek.org/emsoft/}{EMSOFT}}
  {2020}

  \cvhonor
  {Comité \emph{Work in Progress}}
  {}
  {\href{https://esweek.org/emsoft/}{EMSOFT}}
  {2019}

  \cvhonor
  {\emph{Artifact reviewer}}
  {}
  {\href{https://www.ecrts.org/}{ECRTS}}
  {}

  \cvhonor
  {Relecteur}
  {}
  {\href{https://esweek.org/emsoft/}{EMSOFT}}
  {2018}

  \cvhonor
  {Volontariat étudiant}
  {}
  {\href{https://conf.researchr.org/home/POPL-2017}{POPL}}
  {2017}

  \cvhonor
  {Volontariat étudiant}
  {}
  {\href{https://conf.researchr.org/home/pldi-2017}{PLDI}}
  {}
\end{cvhonors}

\cvsection{Références}

\printbibliography[notcategory=mypub,heading=none,env=cvbib]

\end{document}
